妳問我，點解要成日打飛機？

妳問我，點解要成日打飛機？

打飛機對好多男人來講其實同食枝煙無分別，心煩意亂嘅時候唔想諗嘢，唯有開住條片睇睇等佢有啲反應，可能就連片中人名都講唔出，只係覺得順眼就接受咗，而我只係想要打飛機後果種聖人時間，每次到果個時候個人先會覺得真正有活著嘅感覺，好似已經好耐，對妳無咗果種需要嘅感覺，係咪我已經習慣咗你嘅存在，當你每次出現嘅時候我都擺起笑容，全程投入，離開果刻就覺得有放工嘅感覺，個人又變得好靜，一句說話都唔想講，返到屋企又好自然打開個FILE，同一條片，同一條女，同一個動作，短短十幾分鐘嘅邂逅，又有難得活著的感覺。

啊。

對於呢種吸毒嘅感覺，其實我唔係想變成個道友咁款，只係果種冷靜會令個人好充實，會諗到好多平時唔會有嘅念頭，人越大個我發覺更加依賴呢種感覺，返工只係應付生活，應付家人，或者係想有個話題同妳傾多陣計，每個人都要學習長大，伴隨嘅有美酒、香煙，其他奢侈品都好似係為左長大而準備，我一早就知道自己無乜機會可以比妳有好多享受，可能係呢個原因，我對呢啲嘢都好討厭，我唔鐘意飲酒，除咗佢有種令我無法接受嘅苦味之外，主要係佢根本唔好飲，我唔鍾意嘅嘢就算周圍嘅朋友都會飲，我都會飲茶就算，可能係茶本身就隨我年紀由細飲到大，所以就算佢唔甜都好我都鍾意佢本身獨特味道，吸煙睇落去係好型，呢點無法否認，可惜佢都係唔適合我。

好細個都已經明白大個會變成點，只係細個嘅時候好多嘢都係單一，人地比你就接受，可以選擇嘅只係佢比到你揀嘅，如果可以我想要有啲天份，係我自己想要嘅天份，而唔係咁岩發現就當我鍾意會發展落去果種，呢種好易會令人有種錯覺，你天生就係為呢樣嘢而生，如果係咁為一樣嘢而生嘅人生，仲需唔需要一個人格去控制同感受，機械人都可能比我做得更好，我只係因為有呢種天份去令我覺得有生存嘅價值，而呢種價值可以令我生存，第一次打飛機嘅時候果種感覺，一試就好難戒得甩，可能仲難戒過煙，打飛機嘅原因好多，我係喜歡打完之後嘅感覺，可能妳呢世都唔會明白，一種男人可以最有理智嘅時候，唔使再諗好多嘢，最單純嘅放鬆身體同心靈，好過買咩天王椅又要搵位擺咁麻煩，最重要嘅係打飛機無手尾跟，打完享受咗就可以，聖人完咗叉夠電又可以面對世界。

FF心情短文 不定期推出。

同時兩篇連載 有興趣可以睇睇

玄幻修仙 《人間道》

靈異搞笑 《搬了屋隔離住個怪叔叔》

Facebook專頁以及IG

我夾起舊叉燒慢慢嘴嚼妳問我嘅問題。

妳問我，今年紀念日book酒店定去個短途旅行好？

記得識妳嘅時候只係想做朋友，大家其實話題唔多，鍾意嘅嘢都唔同，大家都比較內向同獨立，有時候成個禮拜都傾唔到一次計，果陣連智能電話都未流行，短訊更加唔會亂傳，但你會自然咁搵我，我得閒又會開電腦搵下妳，大家相處自然，自然到約出黎見面嘅時候我都無陌生嘅感覺，有時候見面嘅目的係咪需要加上去呢？

如果只係純粹想見吓個人，咁揀一個特別嘅日子又係唔係做多咗呢？有時候自己就會諗呢啲無聊嘅問題，唔記得幾時開始，妳約見面嘅時候會問我想做啲乜，而其實我只係想單純見妳多啲，聽吓妳講啲嘢，但住咗呢個地少人多嘅地方，想搵一個無人打擾嘅位靜靜地傾計都無乜可能，可能係咁大家都變得要搵一樣嘢做先可以見到面。

有時可能係睇場戲，我會攬住妳，其實套片未必岩睇，但攬住妳就可以睇落去，果種一齊做一件事嘅感覺比起妳隻貴錶比我來得更有意思，成日都聽啲朋友講情侶間要不時製造下驚喜，而我都有諗過，但果種物質帶來的喜悅令我覺得自己好冇用，要用送禮黎令一個人開心，咁自己嘅作用係咩，單靠一齊已經唔可以令妳開心同滿足，咁樣算唔算一種失敗，由濃轉淡應該必然會發生，若果每次見面都如若初見，大家都只係因為新鮮感而被互相吸引，咁樣其實都只不過係等判死刑，相處嘅平衡究竟應該點樣拿捏呢？

思絮回歸，妳嘅笑容帶動住小酒窩挪動，我最鍾意見到妳呢個笑得滿足嘅樣，我諗大家互相需要呢個感覺係最好，當做某一件事嘅時候我第一個自然會想到妳，有時候想靜靜一個人又唔會去打擾妳，大家都知進退唔會過分入侵，好似食呢餐飯一樣，妳無再幫我推介有咩嘢好食，我睇完個餐牌都係揀咗個叉燒飯，妳每次都會屌我啲叉燒又乾又瘦點食得落，而妳又會夾返舊黎食口裡說不，大家相處同做朋友果陣都無乜大分別，直到呢一刻妳我地嘅紀念日應該點慶祝，嗯，細心啲去諗其實我每一日都同你過緊，紀唔紀念日對我黎講只係錢使多啲咁解，可能當我係妳嘅時候都會變到妳一樣，會為一個日子，為一個男人去打扮。

一段關係開始注定會有完結，可能係生命帶來，可能係意外帶來，亦可能係因為限期到咗，我地同檯食飯嘅日子好多，撳電話嘅次數都多咗同耐咗，但其實呢啲都係自然規律，話題邊有可能一世都講唔完，總會有靜落黎嘅時候，但大家係當下唔會尷尬先係最重要，可能只係當純咁望住妳撳下電話，然後你比個價錢我睇，咦，去轉台灣都唔錯喎。妳會為我呢個少少嘅認同有雀躍，而我又會因為你雀躍而滿足，大家都各行一步，我都食埋最後一舊叉燒飯，而妳仲有半碗食唔落嘅海南雞飯，我唔會出聲，因為我知道妳唔在乎陪我食一餐唔想食嘅飯。

揀好咗日子大家都確定可以去到，其實都唔係紀念日出發，因為大家工作都未必夾到，你比較忙因為用電腦做野，隨時隨地都要做好多回覆工作，而我只係單純賣笑捱到收鋪，一日到頭就只係應付唔同嘅要求，客人又好老細都好，甚至連同事間都要賣下笑，想靜吓諗嘢都唔得，可能係咁同妳一齊我都偏向靜靜地，大家唔會搶住講嘢，唔使諗住要送咩比妳黎氹妳，妳自然就會痴住我講好多嘢，我只要點個頭或者講聲係囉就令妳笑得好開心。

埋單送妳去搭車呢個動作已經變成習慣，同妳住得唔近，以前我都會好刻意去送妳，妳會開心，但妳都會問我攰唔攰，我緊係死都唔認啦，不過妳後來都無再叫我送你，我知道妳係心痛我個樣睇落又殘咗，成日都話我夜瞓黎提醒我，同妳一齊變成一個習慣可能係我呢世最大嘅得著，有人陪呢件事其實真係幾幸福，大家講嘅說話唔使咁刻意，唔使太過去製造一啲假美好嘅回憶，沉醉係一個製造出黎為咗要去懷念嘅記憶，我寧願即刻飛的去見妳多一陣。

咁樣先係一段我想要嘅關係。

FF心情短文 不定期更新。

你好

lm

突然間收到妳呢一句短訊令我有啲緊張。

想起初初同你第一次傾計，大家互不相識，只係因為一條短片嘅留言，估唔到咁岩篤中你笑點，你比咗個LIKE，緣份就係由呢一刻開始，無人估到接下來會相識相知，兩個本來就無共同朋友嘅陌生人，因為互聯網而可以彼此認識，大家都唔知對方係咩樣依舊放膽，可能係年少氣盛，根本就無咁多考慮，失敗咪失敗，所以先可以有機會愛妳。

呢個機會可以話係偶爾出現，而好彩嘅係我又識得把握，我開始學習去搵我喜歡妳嘅地方，盡量讓佢一直存在係你身上，每次我見妳嘅時候都會感受到，我喜愛嘅存在係妳身上，因為某種特質係妳先擁有，如果係我令妳失去咗某種特質，咁樣就係我親手摧毀呢段關係，係我自己推自己去死，所以我開始關係嘅同時亦係一種學習，就同大家認知嘅一樣，去學習理解妳嘅不同，點解妳會吸引到我去追妳。

仲記得第一次見面嘅時候，食完飯妳話唔想去咁多人嘅地方，所以我同妳去咗行公園，公園唔算太靜，都有少少人散下步，最後同妳坐咗係長凳度，妳果陣仲係長髮，頭髮不時都飄出一陣香味，淨係諗返當時我都開始硬硬地，少女嘅體香有種說不出嘅魅力，我唔敢望妳，因為我岩岩扯起個腦仲未回魂，第一次見妳依然有一種神秘感，大家其實都係同平時一樣，閒話家常，但係因為4D嘅臨場感受，一個真實係我面前出現嘅異性，而且係我自己有好感果種，我唔識有咩壞印象，所以不斷壓抑住衝動，到走嘅時候先發覺，細佬痛到差啲行唔到路，我諗你睇到呢到都會明白我點解會咁，因為呢樣應該都係男人嘅追女回憶之一。

妳問我做乜行路怪怪地，原本我想呃你話個肚唔舒服，但記得上網同妳嘅果陣都唔會講大話呃妳，而妳又唔係果種會扮唔知咩事嘅女仔，所以當下我無避諱，大膽講出答案，而妳嘅反應我諗我呢世都唔會忘記，我見到我呢世覺得最靚嘅笑容，發自真心嘅笑聲好似魔音咁纏住我，就係呢種咁單純咁真心嘅反應，原來妳同上網果陣一模一樣，無呃過我，我雖然忍受住無比嘅痛苦，但心入裡有種甜絲絲嘅感覺，我諗我一直愛妳嘅原因好明顯，每次見到妳就好自然會諗返果時，大家製造呢個回憶令我地嘅距離拉近咗好多，妳都會敢問一啲大膽少少嘅問題，而我可以用男人嘅角度去解釋比妳聽，原本我仲諗咗好多表白用嘅對白，最後乜春都無講過，妳扶住我行去地鐵站，好自然嘅身體接觸，我第一次拖妳手就係咁神奇。

妳話我對眼望住妳會有一種幸福感覺，係啊，因為遇到妳先會有呢對幸福眼出現，人生不如意事十常八九，淨低果一二變成咗妳，如果咁都唔幸福，仲有咩值得我去記住，妳最鍾意聞我身上果陣味，妳話男朋友味可以幫妳減壓，就算妳聞到好似痴漢咁款我都覺得妳好可愛，一啲咁少嘅事都可以比妳咁大享受，好彩我唔係油頭毒撚，第一次見面無嚇走妳，
咁多偶然變成咗必然，注定我要一直愛妳，我搵唔到唔愛妳嘅原因，所以見到妳呢條問題令我有啲緊張。

答案妳知架，我知妳想我講比妳聽。

有啲尷尬，但係，

我愛妳嘛。

FF心情短文 不定期推出

妳問我，點解可以成日都咁愛妳？

漏咗開頭

留名

妳問我，今日剪咗指甲未？

每次聽到妳講呢句，我都會下意識搵一搵背囊，因為我驚無帶套。妳嘅說話習慣好有自己一套，我學習理解已經同學緊摩斯密碼無分別，可能女仔講嘢永遠都唔會咁直接，記得第一次妳問我呢個問題我以為自己太污糟，見到妳面紅紅係咁叫我剪，我話遲啲剪唔得咩，跟住妳嬲咗我，果陣我仲1999，唔明妳嬲乜春，到第二次你問我嘅時候，今次係酒店房裡面，我就知道啦，屌，我人生竟然扑少咗一次，蝕到入肉啊。

呢次經驗令我開始對妳嘅問嘅問題唔再單一角度思考，呢種被開發出黎嘅特技令我每次聽到問題都會諗多一陣，提防我太單純諗嘢太單一，最終錯過咗啲重要嘅嘢，但亦係咁嘢有一段時間我都疑神疑鬼，成日都覺得妳諗嘅嘢無咁簡單，成日都金田一上身，最後搞到返工應同事都要諗多幾諗，佢地發現我轉數好似慢咗幾拍，行緊56K咁，我話係女朋友訓練導致，最後當然比佢地笑咗好耐，我先發覺人拍咗拖以後真係會有時迷失自我。

或者係細細個就比電視劇薰陶長大，每句說話背後都總會有一個陰謀存在，原本一句簡單嘅說話點都會修飾一下，可能婉轉係天性，就算同自己最親嘅人講嘢都唔可以太直接，點都要比佢自己去諗到為止，簡單直接嘅說話往往講唔出口，有時候可能係一種情趣，有時亦可能係一個炸彈，可以講出口嘅說話點解唔敢講，可能係妳真係太怕醜，或者只係妳習慣咗咁講嘢，就算係最熟悉嘅朋友都會有唔清楚對方嘅地方，點解唔直接啲？

「屌我。」

「好啊。」

妳問我，點解男人咁鍾意睇波？

呢個問題應該無咁單一同簡單。

首先我唔可以代表晒所有男人，只係單純以我嘅角度黎睇波係一種追求，係香港最主要比人談論嘅多數係用腳果種或者係用手拍吓拍吓射籃果種，但要解釋鍾意睇波應該從用腳踢果種會比較好啲，成班男人追住個波九十分鐘，用盡對腳將個波送入龍門，大家都遵守規則，單單用腳去引導個波一步一步向敵方攻去，果種熱血同興奮我諗係細路無憂無慮嘅時候顯得有成功感嘅一回事。

細個大家可以透過一個波去認識對方，男人之間嘅友誼，一齊踢波簡簡單單，唔使對住繁重嘅功課，大家你來我往，交流球技，彼此唔使計算太多，將一件事做到最好，透過合作完成一件事嘅成功感無嘢可以取代。話說回來當人大個踢波都無時間唯有變成睇波，睇住另外一堆男人追住個波跑黎跑去，再將自己代入角色，自己支持嘅球隊勝利，好似自己踢入波咁興奮，男人之間由細到大嘅話題都可以咁單一，細個就踢波，大個就睇波，為嘅都係同朋友搵到一種志趣相投嘅感覺，波就係男人友誼嘅連繫，踢又好睇都好，波都有一種魅力可以令男人嘅友誼連結。

不論幾忙都好，你只要SEND一句「今晚決賽一齊睇波啦！」，就算聽日要返早，三五知己都會有同一種默契。

「聽日射波啦！」

但係妳眉頭一皺表示不解。

「我問你點解咁鍾意望啲女個波啊？」

嗯，留待下回分解！

妳問我，點解唔鍾意飲酒？

你舉起隻杯同我講：「渣GA，男人老狗飲唔到酒。」

其實我只係單純覺得佢唔好飲，無咁多其他原因，好似人一大個就要識飲酒咁，你理所當然咁講，我都唔知俾咩反應妳好，見妳一杯杯大大嗒，飲到我飲唔出嘅滋味，我心頭真係不是滋味，甚至有種妒忌，點解妳會飲得咁滋味？

酒，平到貴嘅滋味於我來講都係苦，不是我所欲，要飲出佢嘅價值首先應該係覺得佢係好飲，簡單直接，可能係妳飲完個人好放鬆，可以講得出平時唔敢講嘅嘢，又可以唔使用妳塊西面對待世界，對住我飲酒可以好放心，又唔使擔心飲醉，真真正正忘我。

身邊嘅朋友聚一聚都會飲吓酒，約嘅地方都會望望有冇酒提供，啤酒紅酒對我嚟講都差唔多，只係後者仲多咗啲酸味，少年不識愁滋味，係咪我味覺未係時候享受到佢嘅滋味，或者我個人根本過得唔苦呢？

細嗰嘅時候鍾意甜，大嗰就會提起吃苦，出嚟社會做事已經日日飲酒咁苦，我諗呢樣先係我潛意識中嘅答案，對於苦我唔陌生，只係放鬆嘅時間我仲要面對苦，呢樣我身體好誠實做出反應，我會買枝可樂飲吓，果種小時候嘅回憶，透過吐氣果種滿足感，一個完滿嘅感覺，我鍾意。

返工同啤酒相同之處就係令你覺得苦同會搞到你一肚都係氣，生存無得揀，享受呢一回事係一件私人事，令你享受嘅原因好多，你干涉到人嘅生活自然會惹起反感，大家要合群要忍讓，所以大家要飲返杯其實我係唔介意，只係我唔認同大家都會對一樣嘢嘅睇法會一致，我會飲酒因係我享受同大家見面嘅快樂，而唔係佢好飲或者衍生出嚟嘅道理。

男人應該係咁，或者長大咗應該要咁， 大家心裡應該都會有個標準，因為社會個要求係咁，大家都自然跟住咁樣去量度，大家都好自然會對少數作出批判，唔飲酒會覺得係乖會覺得係奇怪，好似你覺得買得起枝貴酒好開心好有成功感一樣，放喺我身上就絕對唔會有果種開心，因為享受係個人嘅事，目光以及批判都干涉緊其他人，我一向都少理，只要係朋友嘅都會理解你明白你，根就唔會介意呢啲小事。

半杯啤酒放係枱半晚 中，我飲埋最後一嗒望住妳講。

「咁我鍾意飲可樂嘛。」

妳問我，點解個個都玩屠龍？

我望一望部PS4，佢已經無開大半年，大多數時間我開著電腦自然就唔會搞佢，最主要係我懶得轉畫面，睇見一隻大作嘅誕生，本應該係三五知己一齊傾計打打遊戲嘅時間，而望望窗外，同一片天空下有啲人同我地嘅諗法可以相差好遠。

因為呢隻大多數人嘅童年回憶，香港人容易善忘嘅特質就會充分表現，人係自私嘅，包括我自己在內，玩樂自然係最吸引人去享受嘅一件事，不管外頭風波有幾大，大廈將傾也好，可以玩多陣係人類必然會選擇嘅事，你睇到時間已經去到凌晨三四點，但素材就係差他媽的一兩件，唔通唔打埋落去咩，未完成到果種心情我諗無乜人抵擋得住。

好可惜嘅係我無一個屠龍嘅童年，童年嘅自己連遊戲機都未買過，到屠龍出現嘅時候身邊嘅朋友都無玩開，妳問我呢個問題真係問著我，我可能都有少少理解，除咗啲型棍嘅裝備武器之外，屠龍最重要嘅係合作，當然有部分人係鍾意從恥笑對方之中得到快感，呢種都係一種樂趣嚟嘅，朋友就係互相傷害對方先會熟稔。

新鮮感同童年回憶雙重合擊之下，又炒起一陣屠龍熱，但呢份三分鐘熱情相信同香港人鍾意炒賣一樣，好快又會有替代品出現，到時再屠龍就會比人笑：「嘩，你仲玩緊？」，持續到尾到爆機唔係人人都會做到，如果係就唔會第二日已經搵到人賣二手，屠龍屠嘅係一個短時間嘅回憶，你可能未必講得出以前屠龍發生過咩趣事，但你就會用果種回憶令自己去買返個回憶返嚟，你渴望去重回當日果種大家為一件事去努力嘅成功感，屠到天光都唔會覺得空虛，仲覺得好值得仲要同身邊嘅朋友分享戰績，努力去做自己想做嘅嘢自然唔會點後悔，後悔嘅往往係未來嘅某個時刻，好似呢個妳問我屠龍好玩在哪嘅時候，我有試過屠龍但無隊友，坐過貓車太多自自然然就會想熄鬼咗佢，屠龍嘅意義係邊？樂趣在其中，當你鍾意嘅就算無意義你都會搵到樂趣，當你見到一件事大家好熱血去做最後原來會人撥冷水，咁又點會有人想出嚟做第二次。

一個契機會喚醒一班人，一隻遊戲會喚醒一堆回憶，你會為好人好事而高興，但又只會為不義而感到無奈，世界就係咁黑暗呢個道理，遊戲世界之中你無任何束縛可以大膽放手去做。

龍？想屠咪屠，唔會有報復，唔會有後果，最多你只會驚上網唔夠快。

打完雙眼通紅，望望IPHONE個鬧鐘又夠鐘返工，銀包一嘟飲埋罐咖啡你又可以捱多日， 諗吓出糧買咩去邊度旅行，坐坐吓又收工，一日輕輕鬆鬆，又可以去屠龍。

我答妳不外乎都係童年回憶所以啲人先會一窩蜂去搶，妳比個嗯嗯嘅反應我，最後係張IG相篤咗兩下。

輕輕一推

妳問我，點解唔用IPHONE?

回答呢個問題其實唔難。

講起自己有真正名義上屬於自己嘅手提電話果時係中四，人仲係好年輕，仲未有智能手機呢個名，大家嘅手提電話仲係只係用嚟溝通，不外乎傾電話同發下短訊，仲係要同台先可以免費發嘅時代，果時朋友間要打機仲要充分利用三人會議呢個神級發明，邊有得好似而家咁方便，手提電話真係一部電話嚟，大家對住佢唔會低頭，只會係咁噴口水落去，仲要佢夠細夠輕，最多就買張記憶卡入啲歌落去聽吓，邊可以睇人地幾時最後上線咁毒啊？

IPHONE嘅出現令電話唔再係電話咁簡單，咁簡單嚟講佢已經變成一樣有電話功能嘅新科技，對於無錢嘅我嚟講其實就唔太影響，一嚟新嘢向來在香港都只係三分鐘熱度，但隨住手機網絡發展，呢件新產物都變成主流，好多以前電影先有嘅畫面真正出現係現實世界，篤吓篤吓就交易買賣，隨時隨地接收外界資訊，唔使打電話都可以同人見面溝通，呢啲發展都集中咗呢一件產物身上，科技行得快過火箭，果陣我仲用緊NOKIA。

好嘅嘢係值得比錢去買，所以我明白我追求唔到佢，所以第一部智能手機我唔係買佢，佢品質係唔係好都唔到我考慮，我只係因為時代咁所以要試用新嘢，習慣咗一樣嘢而要突然淘汰係好難受，我都想NOKIA爭氣啲，但最後佢努力到斷氣，不知不覺佢唔再叫手提電話，佢變咗有智慧，人類將會變成可以溝通嘅產物，令佢可以同人溝通，反而人同人之間嘅關係就變得更加冷漠，一段關係可以透過文字去開始同完結，私隱透明到你隔離屋都可以出賣，甚至你一句說話都可以令你入獄抱憾終生。

IPHONE我唔係未用過，但係我用極都係覺得好陌生，因為用親佢都覺得自己好白痴，明明一樣嘢可以簡單做到，偏偏要做多幾步，每個人追佢新款新一代，但問佢會點用都係答打機順啲個螢幕又提升咗幾多咁，事實證明，佢真係打造出好多好似幾主流嘅影響，人人都用佢嘅原因好似得返因為佢叫IPHONE呢個名咁，你唔知點解會買但買咗佢嚟用你會好開心同覺得應該要買，身邊人都會羨慕你，唔用就會問你點解唔買唔用？

嗯，我望一望妳部用咗四年嘅IPHONE，佢已經慢咗好多，但妳都照用等緊錢去買新機，其實妳都知個答案，習慣咗嘅嘢唔會想去改係人之常情，只係妳都會同其他人一樣會問我呢個問題，我唔會覺得奇怪，因為人就係咁，無論邊度嘅人都係咁。

妳問我，點解會返呢份工？

人生呢個問題，你以為每個人應該都有唔同答案。

但係香港你只會聽到好多一樣標準答案。

好好讀書，好好賺錢，買到樓結到婚就成功。

生仔都有一套公式，贏在射精前，人生呢個遊戲真係要包括埋下一代，上一代可能生仔無咁多考慮，養兒最多都係防下老，呢個時代生仔有好多原因令佢會早死。

學業啦，感情啦，欺凌啦，咁以前莫非又無呢啲問題？

答案緊係有嘅，但係係考慮到呢啲問題之前，以前大家嘅讀書機會唔多，少咗思考人生呢個部分，大部分嘅人生就係返工，一係就係賺錢養活家人，無咁多時間去諗理想同未來。

規畫自己嘅人生需要由大到細，即係先睇生存嘅社會最後先到個人考慮。社會畸形由你未出世已經係咁，家庭靠著略形社會生存，因為你要生存需要配合個社會，而社會就會變得咁畸形，錢是工具更係最恐怖嘅毒品，以前靠雙手唔會捱餓，而家靠雙手最多唔會餓死，想要生存或許唔難，難在社會絕望感越來越大，大到睇到嘅每一吋尺土都唔係屬於自己嘅，外來人種文化衝擊，本土喺幾十年就會變成佢地，外來文化取代咗本土地位，就連生存喺呢個社會嘅人都覺得無問題，人唔自救，邊個會救你。

出世無得揀，因為好多巧合先會誕生一條生命，當然亦有充分準備嘅，早早喺射精之前就準備好一條路比佢，可能當佢喺自己嘅私有財產啦，可能諗佢廢極都仲有條件可以係社會謀生路，當然好多人都係為咗小小錢去生存，因為佢地有負擔，有責任，夢想局限咗係某個部分。

例如係支撐家庭運作落去。

例如係儲多個錢老咗唔使打工。

人生變成係錢驅使之下先有嘅考慮，消費為先，錢用晒再賺過，朋友見面，搵男女朋友，買吓心頭好都要用到佢，點可以唔睇佢頭先。

所以點解要返呢份工，一嚟係因為讀咗科自己勉強應付到嘅學科，又咁啱可以用嚟搵工，又咁啱份糧可以比我用嚟追妳，所以就有呢餐飯，有呢個問題，有我呢答案，有呢個回答你嘅時候。